Проект "QDungeons"
==================

Данный проект представляет из себя попытку написания какой-нибудь простенькой игры. Пока что у
проекта нет какой-либо конкретной цели (однако имеются далеко идущие планы :D).

Проект реализуется на языке **C++** с использованием следующих библиотек:

- графический движок **OGRE3D** версии **1.10.12**;
- библиотека ввода **OIS** версии **1.4.0**;
- физический движок **Box2D** версии **2.3.2**;
- формат данных **minson** версии **1.8.0**;
- библиотека поиска пути **micropather**.

Основной код игры выполнен в виде динамической библиотеки. Подробнее о работе библиотеки
[здесь](doc/internal.md).

Также в состав проекта входят следующие исполняемые файлы:

- `game [--config-dialog] [--saves-dir=<dir>] [--resources=<pack> ...]` — обычная игра,
  следует запускать из корня проекта:
  * `--config-dialog` — принудительно открыть диалог настроек графики;
  * `--saves-dir=<dir>`, `-S <dir>` — папка с настройками и сохранениями игры (по умолчанию "saves");
  * `--resources=<pack>`, `-R <pack>` — путь к дополнительному пакету ресурсов (папка или ZIP-архив),
    может быть указано несколько раз, при применении накладываются друг на друга.

Сборка и зависимости
--------------------

Данный проект использует систему сборки **CMake**, версии не ниже **3.1**. Для сборки проекта
требуются следующие библиотеки:

- **X11** (только для Linux);
- **Xaw** (только для Linux);
- **OpenGL** (опционально);
- **DirectX** (опционально, только для Windows);
- **FreeType** (собирается из исходников автоматически, если не сброшена опция
  OGRE_BUILD_DEPENDENCIES);
- **ZLib** (_в случае MSVC_ собирается автоматически);
- **SDL2** (только для MSVC, собирается автоматически);
- **ZZIPLib** (собирается автоматически);
- **FreeImage**;
- **OpenAL**;
- **OGG**;
- **Vorbis**;
- **Cocoa** (только для MacOS);
- **IOKit** (только для MacOS).

Например, для **Ubuntu 16.04** необходимые библиотеки можно установить следующей командой:

`sudo apt install libx11-dev libxrandr-dev libxaw7-dev libgl1-mesa-dev libglu1-mesa-dev zlib1g-dev libfreeimage-dev libopenal-dev libogg-dev libvorbis-dev`

Проект проверялся компиляцией с использованием **GCC** версии **5.4.0**.

Для своего удобства Вы можете создать в корне проекта подпапку `build/` и, перейдя в неё, вызвать
команду `cmake ..`, затем `make`. Если сборка прошла успешно, скомпилированные библиотеки будут
находиться в подпапке `lib/`, а исполняемые файлы — в подпапке `bin/`. Запускать последние следует
из корня проекта. Можно также воспользоваться командой `cpack` для генерации deb-пакета.

Структура проекта
-----------------

- `bin/` — исполняемые файлы;
- `lib/` — библиотеки;
- `doc/` — текстовые описания;
- `resources/` — медиа-ресурсы:
  * `textures/` — текстуры в формате `PNG`;
  * `materials/` — описания материалов 3D-моделей;
  * `models/` — 3D-модели в формате `Mesh`;
  * `sounds/` — звуки и музыка в формате `OGG/Vorbis`;
  * `fonts/` — шрифты в формате `TrueType` и их описания;
  * `text/` — тексты и языковые файлы (в кодировке `UTF-8`);
  * `metadata/` — параметры внутриигровых объектов: сущностей, предметов и т.д.;
- `saves/` — настройки, сохранения игры;
- `src/` — исходный код игры;
- `src-models/` — исходный XML-код 3D-моделей;
- `contrib/` — исходные коды непосредственно используемых библиотек.

В итоговой установке должны содержаться папки `bin/`, `lib/`, `doc/`, `resources/`. Папка `saves/`
может быть создана при запуске.

Планы развития
--------------

- [ ] Думать над хранением структур для генерации карты.
- [ ] Генератор карты.

Открыт вопрос сюжета/механики игры.

Лицензия
--------

**Лицензия zlib/libpng. Авторские права (c) 2015 — 2020, ТяФ/ка (tyafffka)**

Данное программное обеспечение предоставляется "как есть", без каких-либо явных или подразумеваемых
гарантий. В любых случаях его автор(ы) снимает(ют) с себя ответственность за любой ущерб, связанный
с использованием данного программного обеспечения.

Данное программное обеспечение разрешается использовать кому угодно и в любых целях, включая его
коммерческое применение, а также изменять и распространять его свободно при условии соблюдения
следующих ограничений:

1. Происхождение данного программного обеспечения не должно быть искажено; Вы не в праве утверждать,
   что это Вы написали оригинальное программное обеспечение. Если Вы используете данное программное
   обеспечение в своём продукте, то упоминание об этом в документации проекта было бы признательно,
   но не обязательно.

2. Изменённые версии исходных файлов должны быть явно обозначены как таковые и не должны выдаваться
   за оригинальное программное обеспечение.

3. Данное уведомление о лицензии не должно убираться или изменяться при любом распространении
   исходных текстов.

Каждый, кто использует данное программное обеспечение, автоматически соглашается с условиями
настоящей лицензии.

Пожалуйста, не забывайте, что у используемых библиотек имеются свои лицензии.
